習近平：各國要同舟共濟，不應唯我獨尊損人不利己

【Now新聞台】第三屆進博會在上海開幕，國家主席習近平透過視像發表演說指，新冠疫情大流行令世界經濟不穩定因素增多，重大危機前沒人能獨善其身，強調各國要同舟共濟，不應該唯我獨尊、損人不利己。

習近平：「這次疫情告誡我們，各國是休戚與共的命運共同體，重大危機面前，沒有誰能夠獨善其身，團結合作是應對挑戰的必然選擇，我們要堅持合作共贏理念，信任而不是猜忌；攜手而不是揮拳；協商而不是謾罵。風險挑戰面前，各國應該同舟共濟、各盡其責，而不應該唯我獨尊、損人不利己。」